---
aid: 9025
zid: 724878
title: "无烟火药可以(已经)量产了吗？"
author: 持简
date: 2017-11-01 11:13:40+07:00
lastmod: 2017-11-03 19:14:00+07:00
---

持简 于 2017-11-1 11:13:40 发表了：

_本帖最后由 持简 于 2017-11-1 11:17 编辑_

其实三酸两碱稳定供应解决之后就已经可以考虑无烟火药了。当然，TNT 之类的可能要等石油工业起来之后再说，但火棉和二战时用得较多的硝化淀粉已经可以量产了。

用途嘛，至少子弹复装是刚需，还有就是“震撼弹”的升级，作为现阶段的特战武器(这些并不需要太大的产能)。

还有，以后的枪支口径不用越做越大了，就算是 nato 全威力弹也不到 8mm。

还有现代固体火箭也可以考虑(比冲就算按 100s 计算，比起古典火箭在射程上也是数量级的提升，意味着射击仰角更低，精度更高)。

说到这里想吐槽一点——澄迈之战的时候怎么动不动拿黑火药火箭当 300 远火玩啊，黑火药喷气速度连音速都不到，比冲不到 30s，射程也就和红夷大炮一个水平，一旦有风就会彻底失去精度，而且绝对是企划院杀手。。。

---

愚哉子安 于 2017-11-1 11:34:21 发表了：

暂时还得用黑火药……

---

繁华烬燃 于 2017-11-1 12:08:50 发表了：

这个分两部分

穿越者自己用复装弹啥的，多种火药可以实验室小批量生产；

伏波军用的现在就是黑火药，但那也是更高级的黑火药啊；这个是为了保持技术代差，防止技术扩散的一个手段；

结论：更好的能造！只是用在了其他途径。

就是因为精度低，所以黑尔火箭 都是几百枚齐射的

---

cc5233 于 2017-11-1 15:59:28 发表了：

长时间应该还得大量使用黑火药。

其实也足够用。

---

黑影 于 2017-11-1 18:18:31 发表了：

不要以为黑火药很 LOW，黑火药一直用到一战时代。

第一支成功的无烟火药军用步枪是 1886 式“勒贝尔”（Lebel）步枪

在早一些生产了一些无烟火药的民用枪支。

---

深潜者 于 2017-11-1 18:19:07 发表了：

黑火药排气速度不能超音速是哪个时代的事？只有在不用收缩扩张喷管的情况下才会这样的好不。而如果不用收缩扩张喷管的话，烧什么推进剂都超不了音速。

黑火药的比冲正经高达 60~80s 呢！虽然连性能很差的单基无烟推进剂的一半都达不到。

---

cqduoluo 于 2017-11-1 19:03:09 发表了：

军火从来都是够用就好的，黑火药二战都还在用，32 磅康格里夫射程 2000 码没压力，绰绰有余了。

至于复装现代子弹，想多了吧，这不是无烟火药搞出来就更解决的。

---

繁华烬燃 于 2017-11-1 19:15:32 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-11-1 19:03
>
> 军火从来都是够用就好的，黑火药二战都还在用，32 磅康格里夫射程 2000 码没压力，绰绰有余了。
>
> 至于复装现代 ...

元老自用武器的弹药怎么办？迟早有用光的一天啊，不复装咋办？

---

深潜者 于 2017-11-1 19:18:16 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-1 19:15
>
> 元老自用武器的弹药怎么办？迟早有用光的一天啊，不复装咋办？

不用呗，本来元老们也该不指望靠自用武器自卫和震慑吧？身家性命显然应该寄托在近卫牙兵们的忠诚上。

---

cqduoluo 于 2017-11-1 19:23:28 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-1 19:15
>
> 元老自用武器的弹药怎么办？迟早有用光的一天啊，不复装咋办？

穿越都 10 年了，元老还需要自用武器来防卫，那这穿越也太失败了。。。

---

de9000 于 2017-11-1 20:21:48 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-11-1 19:23
>
> 穿越都 10 年了，元老还需要自用武器来防卫，那这穿越也太失败了。。。

书里还没 10 年

---

浪不静 于 2017-11-1 20:41:08 发表了：

硝化棉怎么制造？对临高有难度么？

---

繁华烬燃 于 2017-11-1 20:42:41 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-11-1 20:41
>
> 硝化棉怎么制造？对临高有难度么？

现在能小批量实验室制造，但是产量，质量，每批次成分比例不稳定……

---

深潜者 于 2017-11-1 20:42:55 发表了：

> 浪不静 发表于 2017-11-1 20:41
>
> 硝化棉怎么制造？对临高有难度么？

可以下本《火炸药的化学与工艺学》

---

持简 于 2017-11-1 22:05:51 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-11-1 18:19
>
> 黑火药排气速度不能超音速是哪个时代的事？只有在不用收缩扩张喷管的情况下才会这样的好不。而如果不用收缩 ...

抱歉，黑火药的比冲查了一下是我记错了，我只是印象中髡贼在第一次讨伐广州时期用的火箭还没有上拉瓦尔喷管——需要单独加一个哨子发出啸叫声。

---

thomasyoung 于 2017-11-3 01:35:56 发表了：

看在时空管理局的份上就不要在国内坛子上讨论制造细节了吧。

可以假设已经解决了。

---

高山景行 于 2017-11-3 07:30:47 发表了：

> thomasyoung 发表于 2017-11-3 01:35
>
> 看在时空管理局的份上就不要在国内坛子上讨论制造细节了吧。
>
> 可以假设已经解决了。 ...

早有科创论坛讨论此话题多年。

---

繁华烬燃 于 2017-11-3 07:32:02 发表了：

> 高山景行 发表于 2017-11-3 07:30
>
> 早有科创论坛讨论此话题多年。

这也是这种问题若此多的关键……

早一批讨论帖，后面的元老不知道，也看不着，悲剧啊

---

高山景行 于 2017-11-3 07:51:25 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-3 07:32
>
> 这也是这种问题若此多的关键……
>
> 早一批讨论帖，后面的元老不知道，也看不着，悲剧啊

你是说临高启明还有一批烟火技术讨论帖？

---

持简 于 2017-11-3 08:53:26 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2017-11-3 07:32
>
> 这也是这种问题若此多的关键……
>
> 早一批讨论帖，后面的元老不知道，也看不着，悲剧啊

还能找得到吗？

---

繁华烬燃 于 2017-11-3 09:24:59 发表了：

> 高山景行 发表于 2017-11-3 07:51
>
> 你是说临高启明还有一批烟火技术讨论帖？

听说有的，因为最早临高是 SC 上发起的，又在音速，龙空，南朝，贴吧，北朝 众多地方聚集过……

讨论过好多东西，有好多定性的东西……

但是好多资料都遗失了……

估计某些隐藏的大佬还有相关资料吧……

---

繁华烬燃 于 2017-11-3 09:25:21 发表了：

> 持简 发表于 2017-11-3 08:53
>
> 还能找得到吗？

我是没有呀，我也想看啊

---

thomasyoung 于 2017-11-3 12:49:42 发表了：

> 高山景行 发表于 2017-11-3 07:30
>
> 早有科创论坛讨论此话题多年。

早年还不用翻墙来着。

---

cqduoluo 于 2017-11-3 19:14:58 发表了：

这些话题 sc 早就讨论过了，现在管得太死，还是怀念 10 年前的网络。

其实善用百度，很多电子书可以下的，楼上都给出关键字了，搜索下都不会么。

**cov001.jpg** _(272.66 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2017-11-3 19:14 上传

---
